---
title: css基本样式设置
cover: https://cdn.jsdelivr.net/gh/latinos-bub/img-obs/gitlab-blog/gallery/20200608142356.jpg
date: 2020-01-28 14:15:28
tags: [css, html]
categories: [编程]
---

# <font color=#FF8C00>div中文字居中</font>
如何让一个div中的文字水平和垂直居中？设置如下：
给定该div的长宽（或者二者只给出其一也可）
```html
.box{
	height: 100px;
	width: 30%;
	text-align: center; // 水平居中,如果不行，设置margin: auto; 也可
	line-height: 100px; // 因为其内是文字，所以只需设置行高与高度一样即可
}
```
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/latinos-bub/img-obs/blog-content/css基本样式/1.webp"/>
